В отдельном классе, в методе main:
1) Создать список фигур ArrayList<Shape> list = new ArrayList();
2) Добавить в список 3 фигуры: Rectangle, Circle и Point
3) Используя цикл вывести площади всех фигур списка
4) Используя еще один цикл увеличить все масштабируемые фигуры списка вдвое
5) Используя третий цикл снова вывести площади всех фигур списка